麥凱恩批評特朗普退出TPP屬重大戰略失誤

麥凱恩批評特朗普退出TPP屬重大戰略失誤

美國共和黨資深參議員麥凱恩(John McCain)認為，總統特朗普決定讓美國退出有12個成員國的跨太平洋夥伴關係協定(TPP)，是一個重大的戰略失誤。

正在澳洲訪問的麥凱恩在一場演講中提到TPP時表示，儘管美國退出了該協定，但個人對澳洲目前正和日本以及其他國家就推進TPP進行談判，表示強烈支持。

他指出，未來的美國政府可能糾正這個錯誤，稱現在建立一個開放的、基於規則的區域經濟組織與以往一樣重要，希望在未來某一天的不同形勢下，美國將決定加入其中。

May 30 2017
US could rejoin TPP trade pact, says John McCain

United States Senator John McCain delivers a speech at the United States Studies Centre in Sydney where he called China a regional bully.
AP

發達啦巴打

麥凱恩：美國可以重入TPP

麥凱恩參議員2017年5月30日在澳大利亞悉尼演講。

美國聯邦參議員約翰·麥凱恩（US Senator John McCain, R – AZ）在悉尼發表演講時談及泛太平洋夥伴關係協定（TPP）時表示，美國可以重新加入這個由美國倡導的亞太自由貿易協定。川普總統宣布美國退出TPP後，其他11個簽署國不甘放棄，仍在積極努力讓這個高標準的自貿協定再現生機。

麥凱恩參議員星期二（5月30日）在悉尼大學美國研究中心就美國與盟國關係，以及美國的全球領導者地位發表了主題演講。據《澳大利亞財經評論》報導，麥凱恩在演講中承認，在當下川普政府醜聞纏身之際，美國比以往任何時候更需要盟友。

麥凱恩說：“我的國家正在就美國應該在世界上扮演何種角色進行辯論。坦誠地說，我不知道這個辯論將何去何從。”

不過他說，相信這場辯論的結果將會對這個世界的未來造成深遠影響。麥凱恩說：“正因為如此，我和其他人才會竭力確保美國與我們的盟友站在一起，繼續在這個世界上扮演活躍的主導角色。我們單靠自己是無法做到的。”

與川普同為共和黨籍的麥凱恩參議員曾數度直言批評川普政府的政策。他說，美國參與亞太經濟，比單單一個TPP更為重要。但他承認，美國退出該協定是一個重大的戰略失誤。

TPP是奧巴馬政府發起的一個亞太地區經貿協定，12個談判國在奧巴馬政府末期完成談判，並簽署了該協定。這個將中國排斥在外的環太平洋經貿協定，被認為是美國製衡中國在亞太地區影響力迅速增長的戰略舉措。奧巴馬政府則強調該貿易協定在環境、勞工權益，以及知識產權保護等方面所具備的高標準。但該協定沒有得到國會的核准，並成為美國大選期間兩黨候選人抨擊的議題。川普就任總統後，在最早發布的總統行政令中，就包括宣布美國退出TPP。他為實現競選承諾作出的這個決定，對協定其他11個簽署國造成強大衝擊，並引發全球性震動。

但這些簽署國並沒有輕易放棄，一直努力推進這個由美國發起，卻沒有美國參與的地區貿易協定。

今年早些時候，亞洲協會政策研究所（Asia Society Policy Institute）就美國退出TPP，貿易和全球化逆潮等，對亞太經濟增長的影響作出分析並發布了政策報告。該報告3月初在澳大利亞駐美國大使館舉行發布會時，幾個簽署國的使節對美國退出該協定表示惋惜的同時，對維繫這個協定態度積極。

澳大利亞駐美國大使喬·霍基（Joe Hockey）致辭時說：“美國在過去70年間，通過發起布雷頓森林體係以及其他一些倡導，幫助建立起全球貿易體系。美國因此而偉大。”

霍基提及伍德羅·威爾遜總統1919年在國會倡導自由貿易，對20世紀美國和世界的繁榮有著重要貢獻。他說，希望和蒞臨發布會的越南駐美大使，前韓國駐美大使等一道，慶賀美國的貢獻，同時宣示自由貿易是可行且具有促進和鞏固繁榮的積極作用。

澳大利亞在維持TPP的努力中扮演著積極的領導角色。正在悉尼訪問的麥凱恩參議員在演講中對其努力做出認可。他說：“我得悉澳大利亞正在和日本及其他國家商談在美國退出的情況下推進TPP的事宜。我對此寄予強大鼓勵。這個開放、基於規則的區域經濟構架在今天和以往任何時候一樣，應當受到關注。”

麥凱恩敦促澳大利亞將該協定維持下去，並希望未來在環境發生變化後，美國能夠決定重新加入。

麥凱恩在演講中還強調中國帶來的挑戰。他批評中國未對外國企業提供公平競爭環境、竊取知識產權、在領土問題上的強勢態度以及利用經貿投資威脅鄰國的做法。他說，中國變得越來越富有和強大，但其行為卻愈發倚強凌弱。

麥凱恩強調了盟國的重要性，稱美國和澳大利亞應該依靠自己，攜手應對經濟挑戰。

McCain urges allies Australia, Japan to pursue TPP talks, calls U.S. exit ‘serious mistake’

MAY 31, 2017

U.S. Sen. John McCain speaks at a United States Studies Centre event in Sydney Tuesday.

又出又入今次重唔玩死支支

john mccain III

由麥凱恩仲話俄國係美國最大威脅可見佢個思維仲係二十年前

最大/更大威脅係契丹

Trump又點會入番TPP

麥凱恩：與川普立場分歧但重建美軍看法一致

川普總統這個月早些時候提交的2018財政年度的國防預算總額為6680億美元，較國會設置的上限大約超出520億美元，預算還計劃擴充5萬6000多名軍人編制，以及增加6艘軍艦。

麥凱恩強調，他與川普總統在諸多議題上意見相左，但兩人在對於重建美國國防力量的看法上是一致的。美國軍力在經過多年的預算削減後，現在將再次投入資金重建軍力，而亞太地區將是投資的重點之一。

麥凱恩說：“我們將開始恢復我們的臨戰狀態，擴大軍隊規模，並且使戰鬥能力現代化。而其中將包含了我們稱之為'亞太穩定計劃'的項目。我們的目標是要和盟友以及夥伴合作，遏制亞太地區的侵略行為，維持力量平衡，保護我們的共同利益，而為此，我們將通過美軍在太平洋地區的聯盟和可信度來強化美國在這個地區的軍事存在。”

川普政府所公佈的預算案大幅增加國防和國土安全開支，但大砍外交和對外援助項目預算近三分之一。對此，麥凱恩表示，國防和外交是一體兩面，他不贊成大大削減美國國務院和對外援助項目。麥凱恩說，少了在外交上的投資意味著要花錢多買幾顆子彈。

麥凱恩：川普言行令盟友不安

與此同時，川普近日和北約盟友之間的合作關係似乎出現裂縫。在西西里島結束了最近的一次七國集團會議後，德國總理默克爾28日稱川普領導下的美國不可靠。默克爾說：“與美國可以完全相互依賴的時代多少算是結束了。”

川普則在推特上回擊批評德國沒有對北約貢獻足夠經費，以及美德的貿易逆差對美國十分不利。面對美德兩國領導人近日言辭上的摩擦，麥凱恩表示，“我知道川普總統的一些言行使得美國的朋友感到不安，也使美國人民感到不安。”

川普的競選口號“美國優先”一直以來引髮美國社會對於美國外交政策的辯論。麥凱恩在演說中表示，至今他也不知道美國對此的討論結果會是什麽。他說：“我相信，這個世界未來會變成什麽樣子，在很大程度上將取決於美國最後的討論結果。”

整場在悉尼大學的演講中，麥凱恩多次敦促世界各國不要喪失對美國民主精神的信任，也懇求澳大利亞在川普領導美國的時代繼續堅定的維護與美國的盟友關係。

（VOA）

麥凱恩：中國的行為就像個惡霸"

侵既政策同TPP係完全相反佢又點會入

而家覺得侵仲鬥緊唔知邊個

689

俄佬首要目標一直係歐洲
支那就南海太平洋
點睇都應該搞鳩支那先

trump話要退出tpp後，對支政策無左主軸就真既，無個後續去取代tpp
雖然我唔認為tpp有效制衡到支那，但總好過咩都無

trump果d變左即興外交

晨早話咗trump親俄又點會反共反大陸, 早排仲成班連登條吹奏緊佢!

變左個霸主
與其話即興, 倒不如話似 斬件式外交
呢套對東亞比較岩用